馬逢國髮Gel風波 空勤工會轟濫權

2018年05月26日

馬逢國髮Gel風波 空勤工會轟濫權

■馬逢國（圓圖）所用髮膠品牌GATSBY，昨日在fb發帖指現時買定型箒喱膏送30克輕便裝。

【本報訊】建制派立法會議員馬逢國「撻朵」帶超量髮膠登機，違反機場保安規定。香港空勤人員總工會發聲明強烈譴責，指事件是前特首梁振英「行李門」濫權翻版，要求機管局採取措施防止再有權貴向機場人員施壓。

香港空勤人員總工會聲明指出，馬逢國公然違反空檢守則，事件嚴重程度相當於2016年前特首梁振英涉嫌施壓，要求女兒梁頌昕遺留的行李可直送入禁區事件。再次凸顯權貴利用個人公權力挑戰機場保安人員的專業，肆意謀求自身方便及利益，有負市民對公職人員行為期望，更甚者是置公眾安全於不顧。

GATSBY送輕便裝「抽水」

總工會主席黎玉嬋批評馬逢國利用地位及人脈關係向保安人員施壓，事件被揭發後，又托詞大家對有關規定有不同理解，藉此為自己開脫，行為令人失望。總工會要求機管局應採取必要之措施，例如給予清晰、明確指示予前線人員，不能因檢查對象是公眾人物或公職人員而給予特殊對待。

公民黨立法會議員譚文豪去信立法會內務委員會主席李慧琼，按《議事規則》第16(4)條，要求在下月13日的立法會大會上，就事件提出休會辯論議案，預計將在下周五的內委會上討論。

譚文豪在信中指出，公職人員自恃身份尊貴，妄自尊大，並引用身份向機場職員施壓來獲得個人方便，威脅航班、旅客等安全，打擊國際社會對香港機場保安的信心。

此外，馬逢國所用髮膠品牌GATSBY，昨在fb專頁發帖指現時買定型箒喱膏，會送一支30克輕便裝，更hashtag強調「#30g可以帶上飛機」及「#時刻保持靚仔造型」，不少網民讚「靚抽」。

■記者麥志榮

上一則
上一則
鄭耀棠被控不小心駕駛 聲稱無錢請律師 事主本欲放生：係長毛就唔放過佢

下一則
下一則
港媒北上遇襲 建制派阻休會辯論

佢？Gel頂？

成 諗佢個頭要gel 咩？

頭

200cc夠馬逢國gal幾多年？

On9仔先用G牌

有冇指證放行馬逢國個高層出黎先？

咁少頭髮帶咁多gel上機 好可疑

特權階級

可以做家傳之寶